郭偉健曾稱法庭不會政治評論

郭偉健曾稱法庭不會政治評論

法官郭偉健

【本報訊】法官郭偉健為官28年，不免審理與政治有關案件，例如2016年旺角騷亂事件，前年有九名被告經審訊後被郭官定罪。郭官強調不能接受破壞社會安寧行為，保護公眾安全是法庭的壓倒性責任，判刑要收懲罰和阻嚇之效。對於辯方以事發社會背景作求情，稱事件乃抗議政府施政失效，牽涉小販政策、中港矛盾、警方濫權、貧富懸殊等議題，郭官拒絕接受，表明法庭絕不會加入這種政治辯論，更不會評定政治對錯。

早前一宗暴動案提訊時，部份被告表示未決定答辯方向。郭官則指被告毋須等待控方提供所有證供才決定如何答辯，更謂：「發生乜事、自己做過乜事、有冇犯法，自己知。」

曾因身份證補領費惹風波

相關新聞：三事主患創傷後壓力症

郭官1992年獲委任為裁判官，七年後獲委任為主任裁判官，至2012年升為區院法官。他早年出任裁判官時，曾處理獮猴「金鷹」一案。九旬小販陳日標帶猴賣藥40年，2000年遭漁護署申請充公他無牌飼養相伴兩年多的金鷹。郭官以人道理由，行使酌情權批准發還金鷹，給陳伯領牌飼養，謂：「面對風燭殘年嘅答辯人陳伯，點忍心帶走佢多年嘅伴侶？」

2004年前郭官被偷去身份證，他當時鑑於快將換領新款智能身份證，不肯付395元補領證件費，與入境處爭持不下，惹起風波。

■記者勞東來